# О приложении
Мобильное Android-приложение для ускорения процесса обработки товаров на доставку клиентам.
На PlayMarket не выкладывалось, выдавалось в виде .apk сотрудникам склада.

# Функионал
- Возможность логина с аккаунта конкретного сотрудника (для сбора информации о кол-ве обработанных заказов)
- Вывод списка активных заказов по запросу с backend
- Возможность начать собирать конкретный заказ (в этот момент заказ пропадает из выдачи другим сотрудникам)
- Позволяет сканировать штрих-коды на товарах автоматически добавляя их в заказ (контроль за тем, что положили правильную позицию в нужном кол-ве штук)


# Из хорошего
- Использован @reduxjs/toolkit, что позволило избавиться от кучи бойлерплетного Redux кода
- На этом проекте решил использовать интерфейсы вместо типов, отличий практически нет за исключением более verbose ошибок тайпскрипта 
 *Например*: Если отсутствует поле описанное в типе, то в ошибке будет выведено сообщение только о нем, а если в интерфейсе, то будет сообщение о всех отсутствующих полях
- После нескольких итераций доработок функционал приложения устроил заказчика и сотрудники склада начали использовать его для сбора заказов



# Из плохого
- Не описаны типы ответов для api-запросов
- Не очень сделано глобальное переключение темы в компонентах, сейчас бы сделал через Context.Provider и обертки на ui-компонентами, которые подтягивают тему
- В целом вообще сейчас нравится подход с вынесением кеша (запрашиваемых с сервера данных для отображения пользователю (например список продуктов)) 
  из глобального стора в библиотеки по типу react-query/rtk-query, т.к тоже избавляет от кучи дублируемого кода для отображения состояний запроса,
  есть встроенный функционал для optimistic updates, ну и собственно кеширование данных.
  В этом проекте такое не применяется.
- Полное отсутствие тестов, но в целом, т.к доработка не планируется и проект не особо объемный, считаю это приемлемым в данном случае
- Сумбурная организация кода: есть папка services, но NavigationService находится не в ней, а рядом. Есть папки /utils и /lib, в которых и там и там лежат вспомогательные функции, их стоит объединить в одну)
- Немного костыльно выглядит, что одни и те же actions обрабатываются и в saga и в redux (orderReducer.ts, orderSaga.ts), не придумал, как лучше сделать
- Можно было бы добавить хуки для часто используемых селекторов (*Например:* useTheme)
- Нет npm-скрипта на билд приложения
- По тайпскрипту: местами используется any, на рабочих проектах использую правило в линтере no-explicit-any
- В некоторых местах есть проблемы с неймингом функций/переменных: по названию сложно определить что делает/что хранится

# Из спорного
Попробовал на этом проекте подход с организацией компонентов в формате:
```shell
-ComponentName
  - index.tsx
  - styles.ts
```

Решил для себя, что неудобно смотреть на 10 вкладок с названием index.tsx в редакторе. Отнимает когнитивный ресурс разработчика.

# p.s
Проект разрабатывался в закрытом репозитории, сейчас вылил в gitlab, так что история коммитов не сохранилась. Но для информации укажу, что разрабатывалось в двух ветках master+dev, плюс создавались теги под версии, которые отправлялись заказчику на проверку.
Ветки под фичи не вижу смысла делать, когда над проектом работает один человек.
